<resources>
    <string name="app_name">MusicTutor</string>
    <string name="lessons">Уроки</string>
    <string name="exersices">Упражнения</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="congrate">Поздравляем!</string>
    <string name="you_are_amazing"
        >Поздравляем!\nВы успешно освоили тему!</string>
    <string name="want_to_exit">Нажмите еще раз, если хотите выйти</string>
    <string name="want_to_exit_from_exercise">Нажмите еще раз для выхода из упражнения</string>
    <string name="choise_another_lesson">Этот урок сейчас вам не доступен, изучите сначала предыдущие темы</string>
    <string name="think_more">Подумай ещё!</string>

    <string name="right">Правильно!</string>
    <string name="score">Задание: %1$d из %2$d</string>
    <string name="mistakes">Ошибки: %1$d из %2$d</string>
    <string name="ouch">Увы!</string>
    <string name="you_are_looser">К сожалению, вы не ответили на все вопросы.\nПрочитайте теорию ещё раз и попробуйте снова.</string>


    <string name="lesson0_name">Введение</string>
    <string name="lesson0_0">Здесь написана теория</string>
    <string name="lesson0_1">Здесь продолжается теория</string>

    <string name="lesson1_name">Урок 1. Нотный стан</string>
    <string name="lesson1_0">\tИтак, давайте сначала выясним, что же такое нота.\n\tНота - это графическое обозначение звука. С помощью нот, иногда в сочетании другими символами, задается
высота и длительность.\n\tНачнем с высоты.\n\tВысота звука зависит от ключа и расположения ноты на нотном стане.\n\n\tНоты в скрипичном ключе:</string>
    <string name="lesson1_1">\n\tНоты в басовом ключе:</string>
    <string name="lesson1_2">\n\tНоты на клавиатуре:</string>

    <string name="lesson1_1_1">\tПолутон - это музыкальный интервал. Если говорить про фортепиано, то это расстоянние между двумя ближайшими клавишами.</string>
    <string name="lesson1_1_2">\n\tДля гитары это расстояние между двумя ближайшими ладами.\n\tТон - это интервал, состоящий из двух полутонов.</string>

    <string name="lesson2_1">\tЗнаки альтерации - это знаки, указывающие на повышение или понижение звука.\n\tДиез - знак, указывающий на повышение звука на полтона:</string>
    <string name="lesson2_2">\tБемоль понижает звук на полтона:</string>
    <string name="lesson2_3">\tДубль-диез повышает звук на тон:</string>
    <string name="lesson2_4">\tДубль-бемоль понижает звук на тон:</string>
    <string name="lesson2_5">\tБекар отменяет действие всех знаков альтерации:</string>
    <string name="lesson2_6">\tЗнаки альтерации деляся на ключевые и случайные. Ключевые ставятся сразу после ключа перед размером и действуют на протяжении всего произведения во всех октавах. Случайные знаки ставятся перед конкретной нотой и действуют только на нее на протяжении одного такта.</string>

    <string name="lesson3_1">\tТакт - это отрезок мелодии от одной сильной доли до другой.</string>
    <string name="lesson3_2">\tТактовая черта делит мелодию на такты и ставится перед сильной долей.</string>
    <string name="lesson3_3">\tДвойная тактовая черта ставится в конце произведения или его части.</string>
    <string name="lesson3_4">\tСильная доля - доля, на которую делается самый большой акцент в такте.\tЗатакт - неполный такт. В сумме с последним тактом затакт образует полный такт.\n\tМетр - чередование сильных и слабых долей в такте.\n\tРитм - ритмически организованная последоватьльность звуков.
        \n\tРазмер - выражение долей метра определенной длительностью. Верхняя цифра размера показывает количество долей в такте, а нижняя цифра показывает, какой длительностью выражена каждая доля метра.</string>

    <string name="lesson7_1">\tИнтервал - это сочетание двух звуков по высоте, взятых гармонически или меложически.
    \n\tГармонически = вместе\n\tМелодически = поочередно.\n\tИнтервалы бывают простые и составные. Простые находятся в пределах октавы, а составные получают путем прибавления к октаве простого интервала.
    \n\tИнтервалы имеют две величины: количественную (ступеневую) и качественную (тоновую). \n\t Например:</string>
    <string name="lesson7_2">\n\tТаблица простых интервалов:</string>
    <string name="lesson7_3">\n\tОбращением интервалов называют перенос верхнего звука интервала на октаву вниз, либо перенос нижнего звука на октаву вверх.
    \n\tНапример:</string>
    <string name="lesson7_4">\n\tЧистые интервалы обращаются в чистые, малые - в большие, большие - в малые.
    \n\tТаблица обращений:</string>

    <string name="lesson8_1">\tИнтервалы подразделяются на два вида: консонирующие и диссонирующие.\n\tДиссонирующие интервалы - это интерваы
    с резким неблагозвучным звучанием. К ним относятся секунды и септимы.
        \n\tКонсонирующие интервалы это интервалы с мягким благозвучным звучанием. Они, в свою очередь, делятся на весьма совершенные
    консонансы, совершенные консонансы и несовершенные консонансы.\n\tВесьма совершенные консонансы: чистая прима и чистая октава.
    \n\tСовершенные консонансы: чистая кварта и чистая квинта. \n\t Несовершенные консонансы: терции и сексты</string>

    <string name="lesson9_1">\tАккорд - это сочетание трех или более звуков, по высоте. Название аккорд получает по крайним звукам
    полученного интервала. Например, если крайние звуки аккорда образуют септиму - это септаккорд.
        \n\tАккорд, состоящий из трех звуков, крайние звуки которого образуют квинту, называется трезвучием. Существует
    4 вида трезвучий: мажорное, минорное, увеличенное, уменьшенное.
    \n\tМажорное трезвучие Б53. Состав: Б3 + М3. Крайние звуки образуют Ч5. Консонанс.
    \n\tМинорное трезвучие М53. Состав: М3 + Б3. Крайние звуки образуют Ч5. Консонанс.
    \n\tУвеличенное трезвучие Ув53. Состав: Б3 + Б3. Крайние звуки образуют Ув5. Диссонанс.
    \n\tУменьшенное трезвучие Ум53. Состав: М3 + М3. Крайние звуки образуют Ум5. Диссонанс.</string>

    <string name="lesson10_1">\tОбращением трезвучия называется такое положение трезвучия, при котором в основании лежит терцовый или квинтовый
    звук основного трезвучия. Таким образом, можно получить два обращения: секстаккорд и квартсекстаккорд.
    \n\tСекстаккорд (Б6, М6) получаем путем переноса примы на октаву вверх, а терция и квинта остаются на месте.
    \n\tБ6 = м3 + ч4 \n\tМ6 = б3 + ч4</string>
    <string name="lesson10_2">\n\tКвартсекстаккорд (Б64, М64) получаем путем переноса примы и терции на октаву вверх, а прима остается на месте.
    \n\tБ64 = ч4 + б3\n\tМ64 = ч4 + м3</string>

    <string name="lesson11_1">\tАккорд, состоящий из четырех звуков, расположенных по терциям, крайние звуки которого образуют септиму, называется септаккордом.
    \n\tДоминантсептаккорд - аккорд, построенный на 5 ступени натурального мажора или гармонического минора, крайние звуки которого образуют малую септиму.
    \n\tСостав: Д7 = б3 + м3 + м3.\n\tДоминантсептаккорд имеет три обращения:квинтсекстаккорд(Д65), терцквартаккорд(Д43) и секундаккорд(Д2).
    \n\tД65 = м3 + м3 + б2\n\tД43 = м3 + б2 + б3\n\tД2 = б2 + б3 + м3</string>



    <string name="drawable">drawable</string>
    <string name="string">string</string>

</resources>
